國務院：2019年不裁員或少裁員的企業, 可退還6個月社保保金; 將實施百萬青年見習計劃

中新網12月5日電 據中國政府網消息，國務院日前印發《關於做好當前和今後一個時期促進就業工作的若干意見》(下稱《意見》).....

《意見》提出，加大穩崗支持力度。對不裁員或少裁員的參保企業，可返還其上年度實際繳納失業保險費的50%。 2019年1月1日至12月31日，對面臨暫時性生產經營困難且恢復有望、堅持不裁員或少裁員的參保企業，返還標準可按6個月的當地月人均失業保險金和參保職工人數確定，或按6個月的企業及其職工應繳納社會保險費50%的標準確定。上述資金由失業保險基金列支。

《意見》要求，發揮政府性融資擔保機構作用支持小微企業。充分發揮國家融資擔保基金作用，引導更多金融資源支持創業就業。各地政府性融資擔保基金應優先為符合條件的小微企業提供低費率的擔保支持，提高小微企業貸款可獲得性。

《意見》要求，加大創業擔保貸款貼息及獎補政策支持力度。符合創業擔保貸款申請條件的人員自主創業的，可申請最高不超過15萬元的創業擔保貸款。小微企業當年新招用符合創業擔保貸款申請條件的人員數量達到企業現有在職職工人數25%(超過100人的企業達到15%)並與其簽訂1年以上勞動合同的，可申請最高不超過300萬元的創業擔保貸款。各地可因地制宜適當放寬創業擔保貸款申請條件，由此產生的貼息資金由地方財政承擔。推動獎補政策落到實處，按各地當年新發放創業擔保貸款總額的一定比例，獎勵創業擔保貸款基金運營管理機構等單位，引導其進一步提高服務創業就業的積極性。

《意見》提出，鼓勵各地加快建設重點群體創業孵化載體，為創業者提供低成本場地支持、指導服務和政策扶持，根據入駐實體數量、孵化效果和帶動就業成效，對創業孵化基地給予一定獎補。支持穩定就業壓力較大地區為失業人員自主創業免費提供經營場地。

《意見》要求，擴大就業見習補貼範圍。從2019年1月1日起，實施三年百萬青年見習計劃；將就業見習補貼範圍由離校未就業高校畢業生擴展至16—24歲失業青年；組織失業青年參加3—12個月的就業見習，按規定給予就業見習補貼，並適當提高補貼標準。

《意見》還提出，積極實施培訓。困難企業可組織開展職工在崗培訓，所需經費按規定從企業職工教育經費中列支，不足部分經所在地人力資源社會保障部門審核評估合格後，可由就業補助資金予以適當支持。對培訓合格的失業人員給予職業培訓補貼，補貼標準根據培訓成本、培訓時長、市場需求和取得相關證書情況等確定；2019年1月1日至2020年12月31日，對其中就業困難人員和零就業家庭成員在培訓期間再給予生活費補貼。同時，將技術技能提升補貼申領條件由企業在職職工參加失業保險3年以上放寬至參保1年以上。

《意見》要求，及時開展下崗失業人員幫扶。失業人員可在常住地公共就業服務機構辦理失業登記，申請享受當地就業創業服務、就業扶持政策、重點群體創業就業稅收優惠政策。對符合條件的下崗失業人員，及時落實失業保險待遇，並納入最低生活保障和臨時救助範圍。

好驚下年好多人失業咁

我哋冇炒啲工人呀
只係叫佢下崗下足2，30年咁啫

唔裁員
不過放一年無薪假

90日計時中！！！！